【真係嫌錢腥？】2次推演唱會 黃翊：消失太耐 完全無信心 足本版

發佈日期：2018年7月13日

即按：

要不是黃翊多番亮相無綫《流行經典50年》，網友、觀眾不停重溫他的舊歌，今日他亦未必坐在這裡對你說：「大家好！我是黃翊不是王傑，記着我是黃翊，我要說的是在十月二十三日我會在九展Star Hall舉行人生的第一個演唱會，希望到時見到你！」
包括今次已經是第三次有人找黃翊舉行演唱會，前兩次都被他一口拒絕，難道真的嫌錢腥？：「當時完全沒信心，因為我實在消失得太久！」黃翊說。
黃翊是穩陣派，堅持多上幾次節目看觀眾反應才考慮是否舉行演唱會，反而當時他有另一個打算。「由我上年三月首次現身電視節目後，大約一至兩個月便已經有人找我想替我舉行演唱會，他們說乘着當時氣勢，當時已經開始打算做唱片，我本身希望做唱片，想有計劃地去走每一步
這樣會做得比較好，不想太混亂想到演唱會便做演唱會。」黃翊說。
今時今日出碟純為興趣，敲門合作的唱片公司感覺不太適合，黃翊索性自己去做。「我想做一些自己很喜歡的音樂，如果想賺錢便不會出唱片，我不需要出唱片，一直在經營大牌檔都是這樣生活，我不是想這樣只想做些好音樂給大家。」 黃翊說。
去年黃翊擔任湯寶如演唱會嘉賓，重遇相識多年的製作公司大家一拍即合終於促成今次演唱會。「其實我從未舉辦過公開售票的演唱會，大約二十歲當時有歌迷會，曾為歌迷會舉行演唱會，當時在AC Hall演出兩場，接着在二十三歲的時候又在文化中心開過一場，但這些都不是公開售票的。轉眼間已過了二十七年，今年已經五十歲突然要舉行一個售票的演唱會，對我來說是一個很大很大的挑戰！」 黃翊說。
黃翊一心打算以歌會友，早兩個月已經開始彩排，但主辨單位再提出一個小小要求。「我們的主辦商對我說『翊哥！你操練一下二頭肌、三頭肌。』二頭肌、三頭肌是甚麼？他們說演唱會都要穿上背心示人，我說不好吧，但他們真的想觀眾可以感受到我的誠意！」黃翊說。
本星期日演唱會便會舉行記者會，宣布售票詳情，當日黃翊更會與粉絲來一次歌迷聚會。「其實黃翊國際歌迷會早於大約九○、九一年已經成立。當時因為一直有推出唱片都做得不錯，但沒有辦法因為實在發展不太理想，短短數年間便慢慢消失，直至最近一年再次重現熒幕，一班很有心的歌迷來到店鋪對我說『翊哥！很多人想見你，可否舉辦一次聚會？』接着在上年七月十六日重組第一次聚會，那次其實都很開心因為有三百多人參加，很熱鬧，轉眼間又過一年，所以稍後七月十五日星期日又會舉行一周年聚會。」 黃翊說。

時事？